仁醫係咪好撚sad？

聽講好好睇

但唔敢睇

會sad 因為好睇 投入到對人物有感情
好似機場黑警咁 就炸死晒都wfc

係睇到最尾好唏噓
不過有綾瀨遙

結局唔算Happy end
係true end 帶啲遺憾

睇緊第一集

sad係有少少嘅
因為全套劇嘅情感都刻劃得好好
但我會話睇完係覺得充實咗好滿足，套劇想講嘅嘢好豐富
而且表達得細膩

首主題音樂 贏咗一半

結局係sad，睇到個心好翳，但做事好過依家啲穿越劇，音樂又好聽，仲可以學埋日本歷史，呢十年嚟我翻睇咗兩次。

其實結局有bug
不過都睇到眼濕濕

你鍾意睇既話 去到最後一集你會喊到仆街
我完全無expect過自己會喊 但真係忍唔到
不過我推薦比d fd 多數都話節奏太慢 棄曬
利申 重睇左3.4次

wa diu d bgm好正

正到仆街

本身對日本史冇乜認識
一路睇會一路wiki下啲歷史人物
長知識

仁醫係少有公認電視版結局寫得好過漫畫原作既作品黎。

非常高質，必睇！

野風小姐硬憾橘姑娘

有遺憾先深刻嘛，個尾編劇都埋得幾靚

神作嚟
冇咩可以挑剔

睇到結局喪喊
但好慶幸人生睇過呢部劇
講穿越時空嘅感動
呢部係世界第一

加埋misia, 一流

龍馬兄做得好好
會令人好想同佢做朋友
然後再睇佢遇襲

邊到有得重溫

仲有平井堅, 首歌好正

仲有首bgm

仁醫係咪好撚仁？

youtube有

次次聽到高潮

連埋個opening 睇

遠藤憲一把聲講Leading Innovation Toshiba

日本啲大河劇都好睇，有時講啲歷史角色仁醫入面都有，了解啲歷史

唔通套套bbq大團圓先睇咩

起哂雞皮

未睇勿點

緒方都幾好wo 無個種老屎忽性格 又謙卑

feel到佢會死…

睇完劇仲走去睇哂成套漫畫

真係好睇
歌又好聽

第一季完美
第二季有少少慢
都係好好睇

我之後仲去睇埋漫畫

受過傷先知道要堅強

唔識日文都識唱幾句

伊媽哇.....

Maru Maru sensei

7.5

cry die me
btw ho jeng

係咪得我第一集已經睇到眼濕濕......

依首真係最尾果段既篇曲世界級

Sad呀 但覺得都幾現實。。。

劇透

知道自己個病係將來唔係絕症之後果個感受做得好好，真正仁醫，到臨死都心繫醫學發展

我覺得演得好過福田雅治

內野聖陽=龍馬， 別無他選
船中九策果度好感動

最鍾意係佢同坂本
但其實好多角色都好好

好睇

好撚神 穿越 歷史 醫學 愛情四個元素都拍得完美又平衡

救龍馬嗰到
想盡一切辦法想改變命運，最後都係
佢地兩個之間既友誼真係刻劃得好真摯感人

跪求1,2邊度有得重溫

個bb係乜料？

一套套啦，如果個角色本身歷史記載得好少既話，果套就會變得好悶同失去重心。

例如同樣講幕末時代既，一套講坂本龍馬既龍馬傳就好精彩，另一套講吉田松陰個妹既 花燃燒 就好撚悶。

BTW，龍馬傳算係 大河劇中好睇果批，真係值得睇。

睇到最後就會知

內野聖陽演既龍馬 係豪俠龍馬，
相對福山偏向文質d

緒方醫生臨死之前同南方仁傾計真係睇到喊出黎
真係慚愧
我只不過係由大阪黎到江戶內心就覺得咁寂寞
同醫生你相比其實又算得上係乜?
我已經時日無多 都無乜野可以再做
唯有請你將你內心既苦惱同寂寞分俾我 等我將佢地帶落冥土

仁醫果個龍馬係一個新嘅演繹
因為原創歷史先可以咁描繪啫

咁龍馬傳要跟返正史就無咁有趣
要跟返最刻板嘅變革者形象去演出
唔夠新鮮感啫

福山本身劍術都玩到免許皆傳
自己耍劍唔洗替身
都係好尊業嘅

話說根據道場紀錄龍馬只有北辰一刀流其中一個目錄

堅料係長州藩桂小五郎(套劇谷原章介做)
神道無念流免許旨傳兼教頭，不過0係京都出名走佬最叻

近年大河劇
軍師官兵衛好睇
好多場戲都係岡田准一SOLO演技

咁龍馬只係扮修行啫 搞維新先係佢本命

但係我都想知龍馬劍術如何
龍馬傳有少少神化咗

實情係佢相信武士已經沒落
佢信枝鎗多過信把刀

男人老狗睇左3次都睇到喊

佢真田丸要做仆街家康
我覺得係佢人生嘅污點

諗起銀魂d角色

我覺得都做得好好
奸奸地又表現到佢渴望有生之年成為霸主

大澤隆夫

上個月先睇曬成套仁醫，係我心目中既神劇，好多集都睇到我眼濕濕
個結局更加係令成套劇提升一個更高既層次
演員、劇情加埋配樂都好神好值得一睇再睇

好睇到喊
堅係噴眼淚

最鐘意嘅日劇，好睇到癲

佢當然係神級演出
只係家康呢啲陰險小人配唔起佢呢啲神演員

就咁睇第一季會覺得純愛歷史劇，始終好多迷同崩帶佬，BB瘤個迷未睇
到第二季開始解番d迷，一開波就講原來佐久間象山都去過未來，比番d希望主角，屌到慢慢每集結尾拉近個bb瘤，講埋歷史，到時最幫自己做手街同讀信，同龍馬道別
屌簡直神劇

橘咲真係好好

配角主角一樣神
龍馬野風

神劇#cry#有聽到首主題曲好 encouraging 讀得再辛苦都係值得嘅
緒方那份醫者父母心

我無諗過我會因為一盤抗生素
而流眼淚

好好睇睇哂了

橘咲真係好好

套野牽動情緒做得好好

一聽首bgm 就起定雞皮先
高潮一到就濕了

#3 講得啱，
係一種唏噓嘅感覺。

喜巿先重點，頭幾集喊到七彩

寧願唔好救返我個到

以前睇咗幾集棄咗，見咁多人講又想試下睇返 同埋而家熟咗啲日本歷史，應該易啲代入

我求你救返我娘親
BGM一響

真係好正

屌，youtube到睇到一半del左，有冇人有link

巴打睇原聲定粵語版?

當然原聲，原本果個仲要係高清 收尾冇左，要睇tvb版

睇過好多次漫畫，未睇過電視版，邊到有得睇

我睇到得第一集高清，之後集數被delete晒

兩輯主題曲都好正
一聽返 成個畫面就出曬嚟

真

我琴日下就睇都仲係齊之後夜晚已經冇哂了

睇頭幾分鐘個古昔對比已經好正

兩首都好正
完全講緊男女主既心境咁

勁好睇
如果因節奏慢就放棄太可惜
因為真係一套好劇

前2次睇都放棄左，因為覺得太慢
因為依個post再睇多次，依家睇到第9集

師兄你邊度睇？屌，youtube d link全部del哂了

有無人有漫畫版

有冇人有link? 睇到一半youtube del哂片

野風勾引仁嗰幕真係兩個豁出去唔理歷史點行

可惜最後火災破壞咗

如果唔係返現代嗰作就係佢個曾孫囉

當然可以鑑生話射唔中

最大獲係佢冇第二季你搵唔搵到?

橘咲同仁一齊唔到真係好撚遺憾

唔一定要一齊嘅
兩個都互相有聯繫咁經歷左好多
好多野都心照，唔洗講出口

仲有幫個小朋友做手術果段
如果救佢自己就會消失
唯有睇住個小朋友死
都係人力係改變唔到歷史
有啲野冥冥中有主宰

成套劇一流
歷史、文化、醫學、愛情全部都描寫得好好
亦都好平衡
個結尾無論一、二季都好好
係我睇過最好睇嘅日劇
無之一

喊到癲
第一季首歌 一起歌就
結局真係好sad 但又好彩有啲遺憾美
節奏明快 綾瀨遙bb

最愛嘅日劇 喺我心目中冇其他劇比較到
返睇過4-5次

認真 諗起就想喊

佢哋之間發生過嘅嘢永遠都會存在

覺得個節奏其實比一般日劇算快

你個名

橘同仁已經超越左情侶關係

韓國版宋承憲都出左好幾年，始終比唔上日本原版

最好睇應該係篤姬 ，香港買左嚟播，後來我父母都買嚟煲平時唔睇日劇都愛上了

同孔劉有啲似樣

篤姬都好好睇，其實龍馬傳香港都播過，不過係ATV

神劇係呢套令我明咗平行時空嘅概念

你講漫畫定日本電視劇定韓國電視劇?
漫畫個結局算叫happy end...
日本電視劇，唔算happy end...但都唔算太sad...
韓國電視劇就算吧啦! 個結局好垃圾....

屌 睇到呢個post 想睇多次tim

日文我仲收埋...但結局我覺得漫畫係最正

冇睇過漫畫 但都覺得呢套電視劇好好睇
想搵番日語中字
YouTube 得廣東話

可能我睇日文先,我覺得日文先有個種感覺係廣東話無...

係 原聲 令人感受更加真實

好耐之前睇，而家印象得返首歌同大奶遙

神台級

個時綾賴遙個種感覺好清純

但漫畫個結果我覺得係最正...你有興趣可以追下

thanks, 但中間第六七集睇唔到, 唯有skip兩集啦

唔係喎,剩係睇到開頭幾集,之後全部都睇唔到 仲有冇其他links?thanks

呢到有得睇

依2日終於睇晒, 一套好豐富既電視劇
最後搵返間祖屋同係公園讀信真係

好想喊, 唉

突然間諗起，咁當初要主角穿越返去既原因係乜，就係因為要救咲？

應該係為咗同佢相遇同救佢

其實個結尾幾集真係幾大bugs 如果係平行時空 咁又點會有修正力呢？你都根本冇改變到歷史好明顯收唔到尾先加平行世界個設定

原本講到係好似有個上帝想佢返古代做或者領悟一d野 宜家係平行世界 所有野都係主角幻想 推翻哂所有野

呢排日本都重播緊
(冇新野播就日日播舊野)
下星期日就大結局
←知講咩但未認真睇過

其實我一直唔buy佢平行時空論 我自己睇就當佢真係改變左歷史 反正個平行時空解說都係個醫生 9up 咪當佢up錯
不過聽講原著個尾仲爛

我覺得最好既就係有修正力 主角咩都改變唔到既
仲要得一個時空
之後佢已經改變左之後既歷史 再返唔到現代
咁就有happy end之餘 又唔會推翻之前既設定

我覺得套劇最可惜就係見到個編劇 為左作個煽情遺憾既結局 而推翻之前既設定而爛尾 去到臨尾龍馬改左歷史果到 已經知道有D失控
咁唔嚴謹既設定 好難覺得呢套野係神作

吓？仁醫係漫畫改篇作品黎架喎
點解你會覺得係個編劇改劇情改到爛尾失控

緒方個到真係流馬尿，佢第一個感受到主角個種無奈無助，同時又好無奈地發現自己既病原來係未來係可以醫到，生不逢時。

題外話，睇到依套搵返武田鐵矢（緒方） 啲戲黎睇，有一套好推薦俾大家
101次求婚
講緊個樣衰毒撚呀叔追女神

最後返去現代，出口/入口果度其實唔係好明

想問有咩日劇好睇又感人
利申 睇左仁醫

咁編劇可以改架嗎 個結局已經唔同左啦
同埋佢有能力咁做 第二季前大部份咁好睇

天皇的御廚

好彩仁醫有2季先收到尾
好似御廚咁得1季趕住收工就變普通劇

咁即係唔推薦？
廢時哂時間睇

101次求婚太舊
白夜行都有佢同綾瀨遙

日劇最拿手咩主題既劇都可以做到好慼人

佢唔係解釋有可能一層層咁改變左....

肥

有冇人背左點整盤尼西林？

邊有可能咁易提煉出黎

咁御廚都好睇 但你唔好expect佢有仁醫級數

白色巨塔呢?

求神劇

要咩類型？

好感動

原來有人睇㗎？
一路想搵知音人可惜身邊朋友冇人識欣賞套劇，

介紹俾女友睇話呢套野節奏好慢

明明我睇到好入神覺得冇問題，日劇就係要慢慢品味果D人物性格既懦弱同轉變

我女友淨係中意埋tvb果D畫到出腸既劇情

突然覺得同女友好大距離

講歷史，又有咁多手術場面，談情說愛又冇
依套劇女仔唔會有興趣

首主題曲好好聽

唔計最後兩集就係
呢個就真係爛尾啦

女仔都有興趣嘅
我睇過2次，第三次只係身痕忽然想重溫結局，剩係睇最後一集都喊到仆街

綾瀨遙係帶我入日劇坑嘅日本明星

要sad

白夜行
在世界中心呼喚愛，喊到隻眼腫到仆街

之前細個喺tvb睇過一兩集就冇睇 好唔好睇過unnatural

unnatural 都唔差 但同仁醫無得比
日劇入面仁醫已經係最top果tier 一時三刻要講一套差唔多都諗唔到

遲啲睇返先

唔可以咁比較 我自己覺得仁醫好睇d
但unnatural大眾口味多d
總之兩套都係好野黎

內野聖陽
超強實力派
山本勘助, 坂本龍馬, 德川家康

淨係一開波係古代做開腦手術 己經好痴線，睇d人反能好好笑 又開肚又剩

【劇評】《仁醫》：寓教於醫的跨時代經典，此生必看神劇！（上）
《仁醫》（JIN-仁-）是由漫畫改編，在 2009 年轟動一時的日劇，是在講一位現代醫生──南方仁穿越時空來到江戶時代行醫的故事，有在關注日劇的人一定都知道這部劇，甚至被很多人推崇為必看神劇，在 2009 年播出第一季時並沒有要製作兩季的打算，沒想到平均收視率來到 19%，高收視的迴響讓劇組決定拍攝第二季，在 2011 年的時候播出，平均收視更是達到 20% 左右的驚人收視。

近期武漢疫情肆虐，緯來日本台就順勢將這部神劇再度拿出來播放，儘管是一部舊劇，它每周的收視率仍然相當亮眼，甚至曾擊敗其他新節目，由此可見其經典程度不在話下。還記得當初結局播畢時的爆哭，其後座力的強大讓人看完後心情沉重，至今都仍印象深刻，也遲遲不敢再重看，這回剛好有個機會，就趁機再複習一遍，並大力推薦給沒看過的人。
很多人都說《仁醫》是一部偽大河劇，同樣有著真實歷史背景為故事架構，雖然它規模不大，集數只有 22 集，但它的製作水準卻媲美大河劇等級，何以見得？

寓教於醫 情感處理到位
首先，大概也是最重要的一點，就是劇情了，也許《仁醫》穿越時空的設定稍嫌老梗，可是只要劇情精彩緊湊就足矣。雖然只有 22 集，但它每一集的情感處理都非常到位，而且幾乎每一集都有一個核心議題在，以仁為中心思想，延伸出愛情、親情、友情，乃至於義理等議題，主線放在「醫」這條路，「寓教於醫」四個字可以貫穿整部戲劇，我們可以從戲中看到南方仁面對許多困難與挫折的心境轉折，裡面也出現很多經典台詞，我印象最深刻的就是：「上天不會給人通不過的考驗」從一個醫生的角度來對照人生的態度，劇中帶給我們的寓意真誠而深刻。一部好的戲劇不就是要帶給我們正面的想法或人生觀嗎？
至於被很多劇拿來濫用的「愛」在劇中反倒是恰到好處，點到為止，就是一集一集默默地累積，到最後再將堆疊的情緒一併爆發，特別想強調的是，這部劇的情緒演出並不浮誇，撇除掉主角南方仁的醫術是否太強大，而有造神化的問題外，其餘都是無可挑剔的，真的不得不稱讚劇組的安排，它在主線與支線上做了很好的平衡，也不會有陳腔濫調的感覺。

選角皆為一時之選
再來，《仁醫》有一群演技派的演員，在選角上面都是一時之選，兩大主角——大澤隆夫與綾瀨遙，不只顏值高，演技也不在話下，前者飾演的南方仁，將一個迷惘不知所措卻又充滿仁心的醫生詮釋到位，是真的能從表情看出他的無奈與掙扎；後者飾演的橘咲，則完美詮釋了一個從懵懵懂懂，跟在南方仁身旁的助手，到最後堅強成熟，能獨當一面的女性。另外兩大配角──内野聖陽跟中谷美紀，前者飾演歷史上赫赫有名，推動維新的坂本龍馬，大而化之的個性讓人印象深刻；後者一人分飾兩角，可以說是最重要的配角，在裡面就讓人看到至少三套演技，相當過癮。這些角色特質個個鮮明，當然還有其他畫龍點睛的配角，這裡就不多做介紹了。

此外，在《仁醫》中，我們可以聽到相當多經典配樂，不論是淒美動人、澎湃振奮、靜謐平和等都無所不缺，幾乎都契合到當下情緒，光是這點就可以為戲加分，更不用說前後兩季分別找來 MISIA 和平井堅兩位實力派歌手來獻唱主題曲，音樂一下情緒也跟著湧上心頭，《仁醫》在配樂這塊上確實別出心裁。

總的來說，不論是真摯動人、充滿教育意味的劇本、一群演技派的演員，還是神一般的配樂，都無一不成為《仁醫》被推崇為神劇的原因，若是對日劇有興趣的朋友，這部絕對沒理由錯過，特別是在現今這個糟糕的世界，我們甚至還能透過《仁醫》學習到各種人生態度，裡面有太多議題是值得我們去反覆思考的，或許你也能像南方仁一樣，在原本迷茫的人生中找到一盞明燈也不一定呢。

下一篇再來跟大家談談讓所有觀眾眼眶失守，淚腺引爆的大結局，在那之前不妨先去準備一些衛生紙來迎接它吧。（下集待續）

【劇評】《仁醫完結篇》：跨時代的愛戀──紀念南方仁與咲的一封情書。（下）

繼上篇推薦《仁醫》（JIN-仁-）這部神劇後，我想獨留一個篇幅來談結局──關於南方仁和咲這對命中注定無法在一起的組合──是必要的，畢竟這個結局的起承轉合做得近乎完美，也讓人哭得亂七八糟，這也是看過所有的影視作品中，少數讓我深深烙印在腦海，想到就會難過的結局之一，不寫點什麼來記錄這段經典實在說不過去。

遺憾虐心的經典結局
完結篇最後，咲生了一場大病，而南方仁為了救她回到現代去拿藥，但很不幸的，只有藥傳送成功，人卻無法跟著回去，從此以後兩人再也見不到面，留下無限遺憾。而江戶時代的人也都因為「歷史修正力」的關係，忘記曾有南方仁這個人的存在，唯獨咲對他的愛慕超越了「歷史修正力」，儘管名字記不得，但她用盡僅有的記憶寫下一封橫跨 150 年的情書，爾後南方仁也在因緣際會下拿到這封信，讀信的橋段也就是整部劇最虐、最經典的一段戲。

上篇提到，《仁醫》並不是一部以愛情為主題的劇，南方仁和咲間的互動也始終保持一定的距離，他們從沒跨越那條線，也因此彼此並沒有什麼浪漫絢麗的感情戲，唯有透過每一集的「日常」相處，一點一滴將這些平淡累積起來，情緒跟著水漲船高，到了最後終於爆發，才知道，看似越平凡的，就越珍貴；看似越渺小的，就越偉大。

咲曾說過，她沒勇氣和有一天會消失在這世界上的人在一起，是啊，在所有的感情當中，若已知彼此無法走到最後的前提下，有多少人願意承擔失去的痛苦，而奮不顧身地在一起呢？不在乎天長地久，只在乎曾經擁有的灑脫態度對咲來說太沉重，這點在劇中完全能感同身受。

根據原作漫畫的設定（這邊只談結局的部分，其他前提假設都一樣的情況下），南方仁最後是有成功回到過去和咲團聚並結婚共度一生，只是電視劇將這段改寫，留下充滿遺憾的結局，究竟哪個好？我想各有各的好理由，原作中的結局看似美滿，但這等同於南方仁放棄自己原有的人生，要知道，早在咲之前，他在現代就有一個重要的女人──未來要守護了，而且上天之所以會讓他回到過去，就是讓他有一次拯救未來的機會，最後他也成功改變未來，讓未來重生了，因此根據先來後到的道理，原作的結局對未來（現代）似乎有點不負責任。
而電視劇的改編結局雖然充滿遺憾與不捨，但卻讓南方仁同時做到了兩件事：他不僅是回到過去拯救無數人的性命，還促進了更好的醫術發展，進而讓現代的「未來」得到重生，更別提南方仁這一趟旅程下來所吸收到的各種人生觀、價值觀，再次回到現代的他也成就更好的自己，這些都是寶貴無比的經驗值，或許這才是兩全其美，且較為公平的結局，畢竟人生永遠不可能完美，只願堅持對的理念，往接近完美的路走吧。

回想起某次南方仁主動跟咲告白，咲卻回絕了他，事後她說怎麼可以只有她能得到幸福？其實在看完結局後，往前回顧她所說過的話，以及和南方仁的種種互動，都足以證明她是個相當偉大且無私的女孩，她為南方仁所做的犧牲以及諒解，真的一言難盡，甚至為了他甘願孑然一身，或許就是因為這樣，那封信的後座力才會如此強大，一切才能如此唯美。所以就私心上來說，電視版的結局真的令人心痛至極，講句不負責任的，我寧願選擇給後到，和我們羈絆更深的咲一個好結局啊！

《仁醫》既充滿遺憾又燃起新希望的結局，更是讓這部劇成為經典的一大原因，也不論你是咲派還是未來派，我相信一定都有各自堅持的理由，就猶如劇中的各個角色般，他們告訴我們太多道理、留下太多經典台詞，人生很難，但我們得相信一切都會有最適當的安排，最後，一切都會好好的。

估唔到2020年仲有人為依套寫劇評